剛卸任新北市長，朱立倫宣布投入2020總統大選

剛卸任新北市長 朱立倫宣布投入2020總統大選
Yahoo奇摩（即時新聞） · 1.8萬人追蹤
2018.12.24

卸任新北市長的朱立倫宣布將成立工作室，投入2020年總統選舉。他說，這是很清楚的目標，將為台灣打拚、與國際接軌，尋找解決問題的方法，並以新北市施政經驗推廣到全國。

朱立倫今天正式對外宣布投入下屆總統選舉，他受訪時表示，民眾期待他投入2020年總統選舉，「我的目標也很清楚，就是2020為台灣打拚。」

朱立倫在近日各種市政活動受訪時，都會被問到是否要參與總統選舉，他總是很含蓄回答，並未充分表態，只預告今天會說明動向，不賣關子。今天受訪時，則很明確說明，他將在2020年為台灣打拚的目標。

朱立倫說，目前，中國國民黨尚未進入初選，因此，他將先充電與學習，到各地聽聽民眾的心聲，走訪台灣各地聽聽大家的意見，尋找解決台灣問題的方法，另外，台灣需與國際接軌，要有國際競爭，若有機會他也將到國外參訪。

他昨天受訪時還表示，國民黨內有意競選總統者，絕對不會是彼此的對手，「黨內最後出線的人，一定要得到每位同志的祝福跟支持。」

朱立倫今天在交接典禮後受訪表示，非常謝謝所有市民給他8 年時間一起打造新北市，現在開始的身分就是市民，會先到各地學習充電。他說，大家對國家的未來有許多想法，希望拜訪民眾充電學習。

朱立倫說，他將不拘形式去見各領域的朋友，大家一起發掘問題，一起找到解決的方法。他說，不會拘泥形式成立競選辦公室，會有工作室，但在籌劃中。

朱立倫規劃的工作室，先以卸任的民政局長江俊霆、卸任的新聞局主任秘書黃詩婷為基本成員。因朱立倫一直守口如瓶，黃詩婷直到上午朱立倫宣布成立工作室後，才知道她並未失業。

朱立倫卸任後，在新任市長侯友宜的陪同下離開市府，大廳擠滿歡送的市府員工，有的送花、送巧克力、持海報、有的爭相握手，甚至有人高喊「總統好。」群眾夾道歡迎，讓朱立、侯兩人幾乎寸步難行。

朱立倫的妻子高婉倩在市府大門迎接時說，「要把老公接回家了。」隨後，朱與妻子擁抱，並回頭與所有人揮手，並與車上等待的兒女一起離開。他說，目前先陪家人休息幾天，兒女剛回台灣過耶誕假期，他想要一段親子時光。

朱立倫在交接後致詞時，細數他在8年新北市長任內的政績，包括國民運動中心、創造在地就學、就業、就養的環境，他成為市民，會與大家一起呼吸、一起工作、一起成長，用新北的建設經驗推展到台灣每個角落，讓台灣更幸福、更平安、充滿希望。

支持

上任後一定發展av大國

將鼓勵風化經驗推廣全國？

上任後應該彷效大阪，設立飛田新地

咁快搵支共報名
到時支爆睇你搵邊個撐

韓國瑜直程奶緊

班台狗無腦都冇計

朱立倫落返黎比韓總選啦

最後一屆台灣選舉

搞到新北成個風化大市 仲好意思去治理整個台灣

朱立倫在交接後致詞時，細數他在8年新北市長任內的政績，包括國民運動中心、創造在地就學、就業、就養的環境及風化罪案數目創新高

撥亂反正
回歸一中各表
中國台北